【環球薈報】研究指出多吃米飯有助對抗肥胖

3小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】很多人為了減肥會選擇戒吃碳水化合物，例如含有澱粉質的米飯。不過，有研究指出，原來多吃米飯不但不會令人致肥，反而有助對抗肥胖。

英國《每日郵報》報道，有研究指，在以米飯為主食的亞洲國家肥胖人口比率遠低於米飯消耗量低的國家。

在已發展國家，限制攝取米飯類等低碳水化合物食品是熱門的瘦身方法，不過，以往並沒有研究可以說明米飯與瘦身的關係。

日本京都同志社女子大學一項研究調查了136個國家的國民每天攝取的米飯量和熱量，然後對比身體質量指數BMI，發現以米飯為主食的國家包括日本和其他亞洲國家，國民肥胖人口比率遠低於少吃米飯的國家，原因是米飯的脂肪含量低。而全穀類食物中含有的纖維素、營養成份和植物化合物，可以增加飽足感，有助避免過度進食而導致肥胖。

研究又計算出，如果全球所有人每天多攝取50克米飯，可以令全球肥胖人口比率降低百分之一，建議西方國家國民應該增加攝取米飯量。

英國研究

強國米飯

日本京都同志社女子大學一項研究

其實米飯係容易有飽肚感，而且相比白人成日食既用麵粉做既麵包係難消化好多。

不如話外國人成日食快餐先係致肥的原因

飯容易飽算係咁啦，唔通食菜咩，食幾多都唔飽然後又去食零食咩。

白米飯，垃圾食物之王，影響整個民族的健康！

紅米飯 糙米飯 雜穀飯 就好有益
白米簡直係垃圾

白飯個升糖咁撚高

但白米飯會令人好快會感到肚餓

之前住過英國嘅寄宿家庭 佢哋日日就喺超市買啲急凍食物番嚟擺入焗爐整熱嚟食 唔肥就奇

以米飯為主食的亞洲國家肥胖人口比率遠低於米飯消耗量低的國家
肥係多種factors 導致,淨係用食米黎斷定

原因是米飯的脂肪含量低。而全穀類食物中含有的纖維素、營養成份和植物化合物，可以增加飽足感，有助避免過度進食而導致肥胖

究竟想講白米定糙米 ? 前言不對後語

每天多攝取50克米飯，可以令全球肥胖人口比率降低百分之一

英國研究